警察申請移民台灣 由太太做主申請人 自已唔需要申報曾任警察 至今未見有不成功申請個案

【逃難他鄉】台灣收緊投資移民 港警、內地出生審批更嚴「若對台不利會被拒」

香港人今時今日，在街上面對隨時而來的警察攻擊、濫捕、侮辱，人身安全和自由都令人十分擔心，有人甘冒風險上前線反抗，但有人則完全放棄，選擇移民逃離這個變了樣的家園。

相關新聞：【逃難他鄉】港人為入籍 赴台亂投資 或累政策收緊

根據台灣內政部移民署數據，今年1至9月香港人獲批投資移民台灣的個案達867宗，較去年同期650宗，增加33.4%。可是，持續五個月的示威，令世界各國對香港人抱有不一樣的眼光，有不願上鏡的退休太太跟記者說，近月申請投資移民台灣時，被當局一施再施，過了四個月仍未通過審批，連第一步滙款到當地投資都尚未成功。有移民顧問向本報直言，自7月份開始，台灣當局已陸續對某類背景的港人，採取更嚴格的移民審批過程，當中包括內地出生港人、香港警察，甚至從事傳媒的申請者，都會被要求作更仔細的審批過程，假如相關背景被視為對台灣不利，就會拒絕申請。

60歲的太太May（化名），過去從事社福工作，既非警察，亦非傳媒，但由於她在內地出生，估計是被拖延審批的原因，「我問顧問點解仲未叫我滙錢到台灣，又話一個月就得，佢就講原本係得嘅，但依家可能台灣政府政策有變啦。」

May在7月份向台灣當局送交移民申請，8月就被顧問告之要補交一份中國大陸戶籍註消的文件，但由於她三十多年前來港，她指要回內地翻查這些資料有困難，於是顧問就建議她到香港入境處申請人事登記資料送審，但是至今，移民申請仍然未獲通過。

事實上，May在去年11月已向顧問諮詢投資移民台灣的事宜，當時仍未被告之內地出生的背景是申請障礙，並曾向她強調，出示有效香港身份證、特區護照及回鄉卡，然後準備600萬元台幣投資，便會成功申請。於是，她才着手賣樓籌集資金，並親身到台灣開戶口及辦手續，直至今年7月正式申請。

記者向協助May辦理移民申請的大都會移民公司查詢，顧問部經理羅佩怡接受訪問時承認，因應時局，台灣政府的確就內地出生的港人申請者，要求出示更詳細的背景證明，那是近期才提出來的要求，並沒有特意公佈，但她強調這是審查機制的過程變嚴格，整體的移民政策尚未有變更。

「過去的話是比較沒有那麼嚴格，以前都會要大陸出生的出示一些文件，但是現在的要求真的比較嚴格，文件還要再多。」以目前狀況看來，她說只要出示有效證明已取消國內戶籍，申請應該不會有大問題，只是申請時間需多約一倍時間，「台灣是一個小小的國家，多少會因應時局作政策調整，畢竟不同時代有不同的問題要解決。」

香港經歷震動世界的反修例示威，台灣近期亦有大型的反紅色媒體運動，加上台灣總統選舉將在明年1月舉行，很多事都變得特別政治敏感。早前有指香港警察將大舉攜眷移民台灣，台灣內政部即發聲明稱會嚴防「黑警」，阻止不法罪犯來台。顧問羅佩怡亦承認，香港警察現時申請移民台灣，的確會有更嚴格的審批，以確定他們的身份，申請時間都會較長，而且據她所知，從事傳媒的港人申請者，都會被歸類為須嚴格審批之列，但暫時她未聽說有人因此而被拒絕申請。

另外，記者向香港另一間移民公司查問，寰宇移民顧問銷售總監劉碧琪亦指，今年7月份已獲悉台灣當局，對內地出生的港人有更嚴格的審批。這類申請者必須向內地派出所辦理查詢戶籍已取消文件，一般五個工作天後就能簽發證明。不過，她明白一些幾十年前來港的內地人，未必有途徑可翻查這些個人資料，所以現時他們公司不會協助這類人申請，因被台灣當局拒絕的機會很大，「新規定係7月份先出，我唔肯定咩原因有呢個修訂，但移民政策經常會改變，一般都係越來越緊，好少會突然放寬。」

至於香港警察和記者是否已進台灣移民署的黑名單，她指目前暫未見有相關申請被拒，「台灣係有要求申報職業，曾做記者的申請就未見過，警察申請就有，但佢唔係做主申請者，可能由太太申請，先生就唔需要申報曾任警察，而至今未見有不成功申請個案。」

她提醒移民申請者要不時了解當地最新的移民政策，由於近期申請台灣投資移民的人數增加，審批時間亦有延長，就算是一般順利的申請都由以往兩至三個月，延長至近期至少四個月時間。

本報向台灣經濟部投資審議委員會查詢相關情況，當局對收緊審批不置可否，重申香港居民申請到台灣投資移民時，會根據個別情況，要求檢附港澳居民來往內地通行證影本，或經大陸公證處公證、由公安部發出的退籍（註銷戶籍）等相關證明文件；至於是否有針對特定背景人士加強審查，當局並未正面回應。

有台灣ptt a/c
希望轉貼上ptt

推

推到台灣改政策
男女都要申報職業

pish

防止恐怖分子入侵

想走?落地獄就有你份

Ptt最近del左過千ac

香港人 認輸

個移民顧問既問題啦

係全家都要

推到小英睇到

咁又係
要冚家剷

Pushp

send 去台灣

仆街啦
警犬

你想搵洞捐

我地幫你塞返好個洞

唔好比呢個post 沈

台灣內政部

幫班狗共享大灣區榮耀同縮返入林鄭個閪度

申請中國啦咁撚愛國

屌你老母 想走？
Send去內政處先

台灣內政部 FB, 快入

曱甴平

推到台灣睇到
翻查近幾個月
由太太個主申請個案
重新審批

狗渣污染

push

要推比台灣知

推，放上ppt

台灣網友做野

要移民就移去大灣區 咪撚污染台灣呀死黑警

仆街 話俾台灣聽 影響佢哋國家安全

點先可以令台灣知呢個漏洞？

要推到俾台灣知道狗乸都係狗

推。台灣覺醒

甴近平

推到台灣做野

咁要繼續寫信

咁愛支那點解要去台灣？

推到台灣見到

漏洞喎
快d俾台灣update la

去統戰啊

台灣人要小心！

推到比台灣知，死黑警一係留起香港共存亡，一係死返大灣區，無第三個選擇

屌D狗走嘜撚
死番大van區拉

唔好俾班共諜入境

就算依親居留再入籍都要報 俾班曱甴入台姦淫虜掠仲得了

移民咁大件事
點解唔查證全家職業？
一定要堵塞漏洞！

可以點會報比台灣聽?

搵乜撚移民公司，全撚部昆鳩你錢

一定要連坐

要申報所有職業同埋ref letter

推，去到要沒收資產再遣返

好似老鼠咁
haha

重新審批

上唔到內政部Fb

推呀!!!!!!!!!!

已SEND相關報導給內政部
一人一信唔好比黑警走甩

60歲的太太May（化名）.....
.....「台灣是一個小小的國家，多少會因應時局作政策調整，畢竟不同時代有不同的問題要解決。」

國家?
大陸人竟然分裂國家?
po上微博揾人查你水錶

直接去信內政部

到時就會離婚移民去到台灣再結
D撚屌有咩做唔出

余文樂妹夫妹做水警架喎
發夢聽到佢成家想移民台灣
千祈唔好篤灰呀

Sd比蔡英文

申報完要審查核實呀dklm

Email?

Push

非常時期 全家申報啦 唔好俾D共諜走狗蒙混過關整臭台灣

呢樣台灣要搞搞喎

點解會有黑警想移民台灣，人地民主國家唔適合你地

你咪走囉，係其他地方仲方便

走你老母 留響大灣區啦仆街

你班曱甴起香港威唔好咩？去台灣做乜工啊？

有template，唔該上內政部FB留言
貼埋張圖呀

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

大家一齊上內政部fb 留言同pm 佢地
唔好等ptt

Template :

內政部請關注一下，最近香港媒體蘋果日報報道 有為數不少任職警察的人 以其妻子代替申請投資移民 逃過程序 不用申報其職業為警務人員 麻煩請堵塞漏洞 慎防黑警大量藉妻兒 依親為由 隱瞞任職警務人員等資料入職台灣 危險台灣安全

參考報導：
「至於香港警察和記者是否已進台灣移民署的黑名單，她指目前暫未見有相關申請被拒，「台灣係有要求申報職業，曾做記者的申請就未見過，警察申請就有，但佢唔係做主申請者，可能由太太申請，先生就唔需要申報曾任警察，而至今未見有不成功申請個案。」」
當中意思大概是指黑警經由妻兒家人申請可不用申報自己任職警察

推到黑警無得借妻兒申請入藉台灣 等佢地生生世世代代留係大灣區

721 831

要快呀 台灣 真係可以靠民意立法

推比爵爵個d 台灣kol 知

係中國出世就係中國人
乜野叫做內地出世港人？

至少要提交全家過去2年工作證明同銀行紀錄啦！
咁鬆點得架！

支持查伴侶是否黑警

篤灰，send list去台灣移民處

有冇聽過以色列上帝的復仇？

照計移民官會問嫁喎
可能之前批係未收緊者

block撚左條傻閪佢啦

推啊

想走

推到比小英睇

推 全家都要留喺大灣區

台灣人要堵塞法律漏洞！

不如直接推埋俾蔡英文啦
去佢fb留言

推呢個

一齊入

支那人咁好心落黎香港振興經濟
放lunch嗰陣唔係唔去sogo邀請防暴用tg回禮呀嘛？

【突發】銅鑼灣Sogo開始多人

大都會移民公司搞台獨

另類食軟飯, 你老婆係水炮車呀！

其實佢地應該直接問CIA拎
振美篤完灰唔用黎開心share係好可惜

Template：

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

全部唔俾移民啦
痴線
個個一出事就走走走

推呢個post
入去講有狗絹法律隙

推啊，咪撚講何妖啦

Agree

小英fb Twitter

甴近平 上大灣區過世啦

去大灣區啦屌你老母
愛國呀契弟
叫得咁口響

推比行政院長蘇貞昌睇到

推呀

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

好呀，去到當共諜拉去問吊

大家幫幫手 去台灣內政部同蔡英文fb留言 關於黑警藉妻兒申請 隱瞞職業 入藉台灣

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

Link:
【逃難他鄉】台灣收緊投資移民 港警、內地出生審批更嚴「若對台不利會被拒」

唔好俾佢地走

推 唔好俾佢地走

Pish

希望台灣收緊d

一個都唔俾走

移完報串，台灣沒收埋佢資產再踢佢返大灣區

fb係咪有事？入唔到啲page

去到台灣就唔係黑警
無晒特權
生活會唔會唔習慣？

要比台灣睇到

Poshhhh

大家幫下手 唔好俾黑警走

去台灣內政部同蔡英文fb留言 關於黑警藉妻兒申請 隱瞞職業

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

Link:
【逃難他鄉】台灣收緊投資移民 港警、內地出生審批更嚴「若對台不利會被拒」

用網頁版上就留到言 fb app 啲專頁有啲問題

禍必及妻兒
如果走到，叫深綠既勇武派招呼佢地

叫台灣改政策

推到台灣男女都要審查

721

快D 追查過去審批
有問題就取消佢地個戶藉

大灣區咁好，做咩唔去呢個灣

想要自由？香港唔自由咩

最好要埋contract

記者有乜問題？

白撚痴，台灣檢討下啦，
放哂d恐怖分子入自己國家

督灰先

唔洗指意走 講過嫁啦
If we burn, you burn with us
又唔聽書
屌你老母

推 齊齊去篤灰

ＦＡＣＥＢＯＯＫ，ＥＭＡＩＬ，ＩＧ， ＴＷＩＴＴＥＲ等等。

用盡自己方法，一定要令黑警冚家，一世做隻大灣狗

留信息給內政部，官員多一事不如少一事，沒人指示下未必肯積極改變現有作業方式

我建議反應給綠營的立委們
明年初要選舉，想連任的需要議題上媒體版面
讓立委們向內政部質詢，並透過新聞製造業績，會更容易給內政部造成壓力

關心香港事務的民進黨王定宇立委

若怕民進黨立委不找自家內政部的麻煩

可考慮時代力量的黃國昌立委

共產黨唔好咩
做咩要去台灣

比ptt

send俾台灣移民局
唔好俾佢地走呀

無 a/c
希望有a/c台灣兄弟幫個忙

仲要同行人士都要申報呀，如果下次佢用呀爸呀媽做主申請人呢

咪撚比佢地走

係咪可以同台灣內政部反映

你班仆街想走？
留返喺大灣區共享榮耀啦

推 大家幫下手留言啦 多啲人知先有用

搞撚到香港仆街然後走去台灣，依班撚樣真係曱甴格分裂

遺害人間咪呢d囉 死黑警 吞槍自殺啦屌你老母

唔怕曱甴平嬲咩

直接send左俾蔡英文

正常嚟講以家庭做單位申請移民點會唔使查家宅

想攞埋ot錢過去嘆世界！

賣港賣得咁開心
搵個台灣朋友先

send左去台灣內部部啦

please

懇請台灣內政部收緊所有移民既申請
無論邊個做申請人 申請人本人、佢配偶、兄弟姐妹、兄弟姐妹既配偶全部都要詳細既個人資料
詳情可以參考香港政府既gf200 謝謝

仆街

推呢個

咪撚走呀 咁鐘意守護香港 維持法治

推到俾台灣移民局睇

po埋上爆系都得

直接發去小英FB就得啦，有無Template？我幫你發。

台灣有樣好
佢地可以返兜查,就算比左你入藉
查到你有問題都可以收返

要全家職業啦

寫信比小英

之前好似都係用呢個

咁大漏洞？
要修正返先得喎

有template，唔該上內政部同小英FB留言
貼埋張圖呀

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

直接去蔡總統Facebook 留言？

除非俾人篤灰，否則幾難知道

咁好嘅
有咁方便的溝通平台

記者點解有問題嘅？

有時間寫埋呢個

p

去小英FB PO啦

終於明白點解呢期咁多警犬明知會比人搞都堅持結婚, 就係要用個老婆過橋申請去台灣!

推到去台灣

直接同蔡English講應該最有效

抵啦

甴近平
想走 留係大灣區啦

陳同佳係台灣殺人 返到香港都拉唔到謀殺罪

班狗仲想移民去台灣？係咪想被自殺？

想走？
收皮啦垃圾

推比台灣

Send 咗

留係大灣區共享榮耀啦

習曱甴

你死撚左咪認輸囉

推俾台灣人知

推！

大灣區有咩唔好

push去內政部

Inbox 內政部Facebook

直接去國台辦

要全家申報啦

DONE

男女都要申報係基本

習甴近平

即係篤灰要篤埋警嫂

眾籌要人！
－－－－－－現時未達標眾籌集合－－－－－－

狙擊港鐵：搞死沙中綫司法覆核

救濟台灣手足

終極文宣：【我們香港人】倡導計劃
詳情－
捐款－

司法覆核：推翻《緊急法》及《禁蒙面法》

告鳩黑警：警暴受害人訟費

有合理懷疑夫婦在台從事間諜活動

曱甴近平推比小英

曱甴王 甴近平 甴大大 習近平

香港警察係中共打手，香港警察全家都嚴重危害台灣國安。

屌你老母返大灣區啦

推到台灣改

On9所有申請人都要交資料啦

如果知道有關資料可以直接寫信到台灣移民局篤灰

推爆佢

721
811
831

幫人整移民嗰d 係時候篤灰

有冇台灣戰線 幫手搞呀

想走？？？

推 做野
由六月起批咗個啲都要binc

Windows Cortana 留名系統啟動，
請勿負評干擾運作。

要@蔡英文？

台灣反間諜能力, 真係100年嚟都係咁廢

831

你要入台灣就要申報架啦
唔好俾佢走得甩

黑警如共諜

請求台灣審查所有申請人原職業，
以防有共殘黨人混入台灣

恭喜

[連登神探] 知道周同學點受傷 有圖

連仔幾時強制log out

有無咁on9 唔問埋狗乸隻公做咩吖
推

老豆揾仔GOGOGO

但係del既大部份係民進黨既人

推

小英臉書

一陣email去內政部先

101

查三代啦要

幫一幫佢地啦！

請關注科大學生

Push 仲未夠多呀 一齊推呀

屌你呀？咁容易走得甩？推！！！！

篤灰

推上ppt

已經上咗

呢班人有投票權就一定奶共
唔支持人權 唔要民主自由
一定要驅逐出境

台灣表示會更嚴格審查港人的投資移民申請。有報道引述官員指，不大可能通過警員的申請。

投資審議委員會執行秘書張銘斌指，自反修例風波以來，港人投資移民申請大增，很多都只符合基本門檻、六百萬台幣設立公司，但無詳細投資計劃，會更嚴格審查是否空殼公司。他又指很多個案申請人都在大陸出生，而且年紀比較大，似是想到台灣養老，對經濟未必有實質貢獻。

多謝燒山！

老燒7x歲都批

咪俾班仆街走

再推

剛剛send 了信給台灣移民署。 一齊send

吊. 咁撚鬆手 ? 自己國家會好危險架

起碼三年
如果糧單係做政府工更加要該申請人向現時部門/前部門（最後一任部門）出示該人之職位
等你班警甴/AO高級公務員走唔到

趕盡殺絕永享大灣區榮耀

畜牲打完人殺完人咪撚諗住拍拍欏柚走佬

唔好意思，推post & 借個靚位

******眾籌*******
鐘庭耀教授為今次運動發起了超大型全港性民調，長期追蹤今次運動大事件的民意 (eg. 721, 831) & 證明香港人未放棄，然後做份國際文宣, 話比全世界聽：5毛網軍不代表香港人
(眾籌到而家先45%, 仲要大家支持)

第三&四期民調結果POST (new)

第二期民調結果POST

第一期民調結果POST

眾籌link:

真？

一齊send

我都係睇報道 你fc下

搵人寫信比佢地反映啦

推畀台灣人睇

推比台灣人睇
有恐怖分子移民好危險架

tui

你好，最近有移民公司表示，只要香港警察不是做主申請者，可能由太太申請，先生就不需要申報曾任香港警察，而至今的處理個案也是成功的。

作為熱愛台灣的香港人，最近眼看不少良民被香港瘋警（當中有大量共諜）鎗殺、毒打、強姦，甚至以被自殺的手段去滅聲，深感痛心。懇請台灣當局處理移民申請前務必要查核申請雙方的職業及過往資料，以防對社會有高度危機的暴力人士及中共間諜流入台灣，影響台灣安定！香港已淪陷，冀盼台灣這華人世界中最後一片自由之土能捍衛民主、自由，天佑台灣🙏🏻

推

審核財政來源
條女d錢邊度黎？check過數戶口持有人直至check到source of wealth為止，要source of wealth提交職業證明。姐係好似AML咁check

同意

或者直接d, 黑警不能透過與國民結婚獲得居台權/台籍。阻截黑警，人人有責

四大探長都走撚晒去台灣啦

檢舉

台灣義務律師團隊現正協助相關港人申請居留或延期簽證

台灣暫無《難民法》供政治庇護 律師：未遭港警控告或仍可留台
出版時間：2019/11/07 03:46

台灣目前沒有《難民法》處理赴台尋求政治庇護的抗爭者，有台灣義務律師團隊現正協助相關港人申請居留或延期簽證。律師團隊代表林俊宏向香港《蘋果》表示，當局會考慮申請人返港後可能面對的風險，故即使申請人目前未遭警方檢控，仍有機會繼續留台，惟來年大選結果將是影響他們能否留台的關鍵。

曾為「太陽花學運」22名被告辯護的律師林俊宏表示，台灣《難民法》現在仍在草議階段，團隊正根據台灣《港澳條例》第18條，即「對於因政治因素而致安全及自由受有緊急危害之香港或澳門居民，得提供必要之援助」，幫助相關港人向台灣內政部移民署申請延期簽證，或辦理留學、投資、工作或依親移民等可在台灣長期居留的申請。不過林亦坦言，由於條例定義模糊，負責處理的陸委會及內政部未曾引用相關條文協助港人，團隊現與主管機關仍在協商。

林續表示，現行機制下，審批程序不必在特定期限內完成，他得悉有部份港人在此期間已離開台灣，也有人留下等待結果，但拒絕透露團隊目前協助的個案數目。他期望審批程序可趕在明年1月台灣總統大選前有明顯進展，因一旦國民黨勝出，官方態度「肯定會不一樣」，「主管機關態度是很重要的，在國民黨看來較親中的情況下，港人申請居留的難度也會大幅增加。」

部份赴台的香港抗爭者尚未遭警方檢控，在國際慣例下可能未達到「遭受政治迫害」程度的威脅。據林了解，主管機關會「廣泛性參考」反修例風波的來龍去脈，包括透過媒體報導及網路影片等管道判斷。他相信，事主即使未曾被逮捕或起訴，也不一定等於留台無望，「沒有被起訴，也不等於是沒有危險」。（香港《蘋果動新聞》羅智堅／報導）

Push 推唔郁既
唔係咁樣俾黑警走左去呀嘛？

推到台灣政府檢視！

總統府已回覆咁樣收貨？係咪即係話黑警唔可以咁樣申請 走到

親愛的朋友：您好！
11月6日電子郵件收悉。您來信指稱，不是事實，請勿被坊間不實的錯誤訊息誤導，我們的主管機關內政部對於所有各類申請居留、定居案件，都會透過各種管道進行安全查核，審視各項積極、消極條件，務將不法及犯罪阻絕於境外。可至該部網站查閱（網址：) 。我們也很關心香港的情勢，希望香港社會可以趕快回歸穩定的狀態，我們呼籲香港政府要真誠地回應人民對於自由、民主的要求，儘快地坐下來好好地跟人民對話。祝福您
平安健康
總統府 敬啟

中華民國內政部全球資訊網

內政部臉書

老豆揾仔應該有個full list可提供

移民台灣除崊新台幣600萬之外，還要有工作經歷證明

目前沒有港警家屬移民成功案例